\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Por: Mario Alberto Gutiérrez Corral}
\title{Ingeniería de la usabilidad}
\date{25 de Junio de 2015}
%comentario

\begin{document}
\maketitle
\newpage
%\centerline{\underline{\Huge\textbf{La Usabilidad}}}
\section{Introducción}
\subsection{¿Por qué "Usabilidad"?}
"La capacidad de un software de ser comprendido, aprendido, usado y ser atractivo para el usuario, en condiciones específicas de uso" [ISO 9126]
\newline
"El grado en que un producto puede ser utilizado por usuarios específicos para conseguir objetivos específicos con efectividad, eficiencia y satisfacción en un determinado contexto de uso" [ISO 9241]
\newline
Hoy en día el software se encuentra en casi todos los campos de la actividad humana. Todos somos usuarios de sistemas informáticos.
\newline
Tomando en cuenta  estás dos referencias anteriores podemos decir que se espera que los productos de software satisfagan ciertas normas y estándares de calidad.
	
\section{Ingeniería de la Usabilidad}

La ingeniería depende de la interpretación en un contexto compartido de significados, objetivos acordados y un conocimiento de cómo se va a juzgar una terminación satisfactoria. El énfasis en la ingeniería de la usabilidad es en saber exactamente qué criterio va a ser usado para juzgar la usabilidad de un producto.

El test final de la usabilidad de un producto es basado en las mediciones de la experiencia de los usuarios con él.

En relación con el ciclo de vida del software, una de las características importantes de la ingeniería de la usabilidad es la inclusión de una especificación de usabilidad, formando parte de la especificación de requerimientos, que se concentra en las características de la interacción usuario-sistema que contribuye a la usabilidad del producto.



\end{document}